［狗巴鱔稿］富二代名大學畢業巴士狂迷 棄I bank 揸大巴

巴士迷棄商界圓車長夢 「富友絕交女友離去」卻獲網民支持
2018-05-06 09:16

提起「Sam哥」，可能會想起劇集中的型男飛機師。現實中亦有一位八十後帥氣「巴士佬」Sam哥，出身小康之家，畢業於外國名牌大學，原本踏上商界，但他熱愛駕駛巴士，毅然轉戰公路追夢，卻因職業變得低微，受盡親友白眼。已轉職九巴兼職及旅巴司機的他，早前與女導遊舌戰片段在網上熱傳，意外獲得大批網民支持，教他感觸良多，重拾信心，繼續向理想出發。

記者：李智智

有別於罵戰網片中的火爆形象，身材健碩的Sam哥（姓鄺、三十五歲），舉止溫文有禮。他笑說自幼是「巴士迷」，但是比較另類，非一般拍攝巴士或儲存紀念品，反而鍾情駕駛巴士，當他年滿十六歲，便在加拿大考獲駕駛執照，為其「巴膠」生涯揭幕。

Sam哥形容，巴士是他的「初戀」，亦是人生不可分割的「另一半」，情緣始於幼稚園時萌芽。他的父親是商人，家住半山羅便臣道，經常乘坐名貴房車，但他偏偏情傾巴士，每天鬧着要乘坐「熱狗」巴士上學，默默站在車長旁邊扮駕駛，觀賞由北角碼頭至蒲飛路的沿途風光。

外國名牌大學畢業

「那時我感到當車長很帥氣，但不是因為戴着『黑超』駕駛，而是肩負車上數十名乘客安全的專業，令人敬佩！」他甚至稚氣地向車長說，長大後要成為他們一分子，沒料被車長大潑冷水，說當「巴士佬」無出息。

現實的當頭棒喝，令Sam哥追尋巴士夢受阻。他成績一向名列前茅，入讀傳統名校聖保羅男女中學，應父母期許，邁向更有前途的律師或商界之路的學業。一九九六年香港回歸前移民潮，他跟隨家人移居加拿大多倫多，十八歲考入當地著名學府約克大學，就讀人力資源管理，畢業後協助親人打理泰國餐館生意。

○八年Sam回流香港，在中環一家投資公司任老闆的私人助理，雖是高薪厚職，但難抵工作壓逼，令他失去生活意義。「那時我很沮喪，看見巴士在路上駛過，才找回我的真正快樂泉源。」Sam坐上自己的旅遊巴駕駛座，一邊緊握軚盤說。

為了重啟夢想之旅，Sam哥不理家人反對，投考各類巴士駕照，並由駕駛小巴開始，至九巴、邨巴和旅遊巴，凡有個「巴」字都駕駛，但他不諱言曾經放不下身段，擔心收入微薄，被伴侶瞧不起，他感慨地說：「有部分富二代朋友知道我當巴士車長，馬上絕交，女朋友更離我而去。」

過了夢想中的首個十年，Sam哥既感滿足，亦慨歎職業司機未獲社會尊重，不但工時長、待遇差，作息時間較短，又不時遇乘客無理要求而受氣，特別是他轉職旅巴司機，應付大量內地團感受至深，他認為：「巴士車長是一份需要耐性和技術的專業，並非下等工人！」

上月二十五日，Sam臨時被要求接載內地團，但旅行團遲到了兩小時，讓他白白苦等，更因要隨時候命，不敢離開半步，事後女導遊還要求乘「順風車」回家，他已禮貌地解釋公司不容許，但仍被指不識趣，觸發雙方罵戰。他憶述，當時一肚子氣，只好中途停車，讓自己冷靜一下，免生意外，事後亦自我檢討。

乘客打氣重拾信心

縱使受了冤屈，Sam哥仍有一班「粉絲」支持，在他與友人創立的fb群組「馬路的事討論區」中，獲網民留言加油，更有女乘客給他遞上打氣字條，讓他回復信心，肩負接送乘客使命，說：「我會堅持到底，讓乘客平安回家。」Sam哥掛好車上的哈哈笑公仔，繼續迎接下一班乘客。

原文刊於《星島日報》

又想行9a條路

乜真係無人肯渣巴士咩？

成日搵戲子做媒

話唔定同9A 一樣
一早被狗巴請左做 Business Anslysis and strategic manager
只是係果半年冷河期客串做巴膠水中學雞巴膠入行

又係頭條
應該係公關部個個前TVB 男anchor 作品

係咪吳景進？

好多次啦

由9a渣巴士我就估到佢唔夠一年就上位

巴膠係咪宗教信仰

呢位鄺生本身係九巴做兼職車長都一段時間喎，唔似九巴幫佢鋪路做高層

但老實講以佢地既能力應該好容易搵到份比九巴manager位前途好好多既工
所以我都信佢地應該真係好鍾意巴士先入九巴做

投資公司=ibank?

有錢做乜都得架啦 有咩問題

唔撚明點會有人中意鐵皮

佢係某個fb交通gp既版主
啲版友喺街見到佢架車會影相post返上去，當撚左佢係明星咁，on99

老豆有錢，咩都得啦

窮 = 朋友馬上絕交

人地辭咗9巴揸旅遊巴呀
上次屌尻大陸導遊咪就係佢

大時大節大活動間中都見佢有客串狗巴

真係興趣

好羨慕呢啲人，可以將自己嘅興趣唔使擔心收入嘅情況之下去做

首先
你要有個...

浪費人生...

人地可能學9A 做騷

挑 由MK仔到國貨城依d level都鍾意玩車嫁啦